---
title: PHPers 学习建议
---

> RUP: 以架构为中心，用例驱动，迭代开发。

以原理、模型或机制为中心，任务驱动，迭代学习举例说明：

目的： 学习如何提高处理性能。

可迭代驱动的任务： 通过 IP 找到所在地域。

这是 WEB 应用常见的任务，IP 数据库是 10 左右万行的记录。

第一次迭代： 不考虑性能的情况下实现功能(通过 PHP 来实现)

因为无法直接通过 KEY(IP) 进行查找地域，所以直接放到数据或通过关联数组这种简单的方法都是不行的。思路还是先把数据进行排序，然后再进行查找。

1. 如何通过 IP 查找? 已序的数据，二分查找是最快的。

2. 如何排序? 用库函数 sort 当然 是可以，但是即然是学习，那还是自己实现快速排序吧。

学习目标： 排序算法，查找算法。

> PHPer 数据结构和算法基础比较差，平时也没有这方面的任务，自己也不学习，因此这方面的知识很缺乏。
> 但是，编程解决的问题，最终都会归结到数据结构和对这种数据结构操作的算法。
> 如果数据结构算法常在心中，那遇到问题就能清晰认识到它内在的结构，解决方法就会自然产生。

第二次迭代：优化数据的加载与排序

如果做到第一步，那基本上还是不可用，因为数据每次都需要的加载和排序，这样太耗时间。解决的思路是，数据一次加载排序后，放到每个 PHP 进程能访问到的地方。

放到 Memcache 这是大家容易想到问题。其实放到共享内存(EA 等加速器都支持)中是更快的方式，因为 Memcache 还多了网络操作。

数据是整体放入到共享内存，还是分块放入，如何测试性能? 如何分析瓶颈所在(xdebug)? 在这些问题的驱动下你会学习到。

学习目标： 检测、定位、优化 PHP 性能的方法; PHP 实现结构对性能的影响。

第三次迭代： 编写 PHP 的扩展

怎么确定需要学习的机制和原理呢? 怎么找到驱动学习任务呢?

从这个技术的定位来找出需要学习的重点，即它怎么做到(机制)的和它为什么能这样做到 (模型或原理)。

列出这个技术最常见的应用，做为学习的任务，从简到难进行实践。

如果完全自学，找到需要学习的要点(机制、模型、原理) 设定学习任务的确不是那么容易把握。如果找到一个有经验的人来指导你或加一个学习型的团队，那学习的速度的确会大大提高。
